為何牆外的華人或者華文媒體絕大多數都一致認為牆內青年都是被徹底洗腦的？

至少我使用的社交媒體，如今天被嚴格審查和基本實名制的微博，很多時政和社會新聞下都會出現大量的反對政府言論，甚至是直指習近平的過激言論，或直白或暗諷，不乏幾百上千個贊。
就算是人民日報一類的中央喉舌下都不乏批評攻擊政府的言論，更不必談一些自媒體或者財經類媒體新聞下的評論了，以藍鯨財經新聞，新浪財經一類的微博為代表，幾乎每條微博下全部都是攻擊反對政府和領導人的言論。這些還是在中共24小時不斷刪帖的狀況下發生的。
雖然微博上充斥著很多愛國愛黨主義，極度民族主義和反美反現代的言論，但是同樣也存在著為數不小的反對言論。人民日報為首的官媒報導的很多煽動類，愛國類的新聞，評論集體翻車的情況也時有發生。

國內的一款叫做皮皮蝦的社交軟件，前身為被封禁的內涵段子，和抖音為同一家公司所有，是一款生活分享軟件，分為視頻，圖片，段子三大類型。但是同樣有很多用戶上傳分享時政類，社會類新聞視頻或者圖片。它擁有數目龐大的用戶群，而且全部都是青年用戶，它的用戶群很特殊，大多數都是受教育欠佳的二三線及縣城農村以及打工群體青年用戶，按理說他們是被洗腦最為徹底的一群人，但是事實恰恰相反，內涵段子被封的主要原因就是很多時政類，社會類視頻圖片的評論言論過於激烈，且矛頭直指國家體制和社會不公，不乏直白的造反言論，而且這些言論動輒就有幾千上萬個贊，甚至很多成了軟件官方認定的神評。特別是關於華為的評論最為有趣，每一條關於華為的段子下幾乎百分之百是嘲笑或者挖苦的言論。同樣的言論現象發生在內容關於中國高科技，抗日電視劇，日本產品及素質，美國高科技-法律制度-環境，國產車之類的新聞或段子下。一些涉及到貪腐或者社會悲劇類和執法不公的段子下評論更是激烈，充滿了各種造反言論。而且最詭異的是他們還不會翻牆。

但是我經常在牆外的自媒體視頻或者媒體或者品蔥裡經常看到有人說中共對中國人的洗腦非常徹底和成功，不乏中國人的思想無可救藥的言論。這其實是對牆內青年們莫大的誤解，在網絡實名制和審查制非常殘酷的今天的中國互聯網裡，依然有大批的中國青年們在發聲，在對社會不公發出批評，在正視自己國家和民族的不足，
在對歷史真相的探討，在表達對自由，對法制，對私有財產保護的渴望。

由此也可以看出中國的青年們並不是絕對的接受中共灌輸給他們的歷史觀，價值觀，對愛國主義，對中共所宣稱的中國所取得的舉世矚目的經濟成就，高科技成就等等也是充滿了質疑。

我認為題主低估了當下青年被洗腦的數量和程度。在國內一些環境相對寬鬆的論壇也能聽到一些民主的呼聲，但這不代表主流民意，就像在youtube上你也能找到一些說英語的人為tg和華為洗地一樣

tg洗腦最成功的地方在於，他們成功的利用一些很簡單的邏輯和表層事實，讓實際上佔社會大多數的 不關心政治的人變得一定程度贊同（至少是不會反對）當前體制。我現在身處北美，周圍的很多華人 我感到其實是不關心政治的群體。他們其中一些人不乏對北美西歐和日本社會的好感，但一旦說到要讓相同體制移植到中國，他們經常會用“中國有太多的低素質人口” “中國人太多”等一些基礎的事實來證明這套他們認為不錯的體系在中國行不通。當然 這套說辭破綻百出 但他們作為不關心政治的群體，我沒可能對他們把歷史 時政和其中的邏輯講明白

我之前看過一個調查 結果顯示只有百分之16的美國人有每天看國際新聞的習慣，這個比例在中國則很可能更低。如何去影響佔九成的不關心時事的人，這大概是民主派要做的最大的課題

被洗腦最嚴重的不是那些城鄉結合部的鄉村非主流，也不是城市裡的出租車司機，工地上的農民，跑運輸的貨車司機，這些人根本不會去想那些愛國這檔子破事兒，這些人也往往也都被體制操得足夠久。他們的利益時刻被黨機器侵犯，忍不了的時候會毫不猶豫的開幹。

被洗腦最嚴重的是體制內的大學生和中底層，學校算體制內是眾所周知。這些人的前途和利益跟黨國掛鉤，為了胡蘿蔔會積極向黨國靠隴、自我審查，美其名曰——進步。這些追求“進步”的人士被洗腦是因為環境相對穩定、封閉，利益嚴重依賴黨國。但是社交媒體上留言的，也主要是這些“進步”人士，“先進生產力”。

屌你啲評論高質到，老老實實，一百個連登仔都冇五個有咁既水準

Btw,其實呢個都係中共操作既巧妙之處，因為好似北韓式既極權國家政治學同歷史學上話你聽係捱唔得耐（well,北韓係政治學既奇點）

中共巧妙運用牆封鎖兩邊交流，事實上牆唔止block佢地，亦都係block咗我哋入去（你睇夜晚3-4點上bilibil之類都咁慢就知），因為雙方接收資訊唔同去製造雙方矛盾

另一方面，從極權國家捱唔耐呢點出發，事實上，中共只可以叫走向極權既專制國家，因為如個篇野所言，佢哋係有批評中共既權利。但中共會槍打出頭鳥，會請某啲人飲茶甚至令佢地消失，結果基於圓形監獄理論，佢哋會屌政府，但絕對唔敢踩線，巧妙運用僅有既自由同恐怖先係中共操作最勁既一點，特別係俾少量自由你去宣洩不滿又唔會敢反抗個種斯德哥爾摩式忠誠

所以基於咁既認知對立，中國人係唔會理解乜係言論後既自由，因為佢地唔知亦覺得佢地有自由亦乜鳩都知。所以你話佢俾人洗腦乜乜乜，佢會反屌返你係俾人洗腦個個，因為大家意識形態同認知有根本性既對立，再加上有五毛得閒引戰同圓形監獄理論（big brother watching you)做成雙方既對立

果然比軍費高既維穩費真係唔講得笑，巧妙既操作

算啦，根本輸出草命同建設民主中國係理念上係一致的不過雖然我對輸出革命嘅睇法悲觀，我都唔會反對各有各做好似有D人講，呢個國家的人民所受的苦難，好多時都係佢地應得嘅

就好似癌症村嘅新聞都係係幾年前騰訊新聞度知嘅 但唔知原來數量咁多姐

喔 唔滿意 咁反抗未

大陸大學必須要修讀毛語錄，馬克思主義哲學，尼的係佢地伴隨住嘅野，所以好多時候雞同鴨講唔係冇原因。佢地與生俱來就唔知自由係咩，如何定義。

推